[講故] 香港呢一個故事，冇辦法重頭嚟過，但至少可以改寫結局

有些事，真的沒法回頭。

「砰！」

槍聲響起，這一次沒有人再感到驚訝，拖著煙霧的催淚彈落到屋簷上。

「入面嘅人睇住呀！！」

蒙面的黑衣人齊聲吶喊，不是為了自己的安危，而是警示民居內無辜的住戶，盾牌陣猛地衝來，一把把骨葉分離的雨傘，就是阻隔棍棒的最後防線。

「撤呀！！」

林鄭月娥做不到的事，這些以肉身抗暴的年輕人同樣做不到。棍棒亂掃、拳腳如雨，「暴徒」被扼斷手腕戴上手銬，身上的面罩、頭盔、萬用鉗、指甲刀都成了有力證據，證明他們是精心策劃、連場暴動的兇徒。

「阿sir，做得好呀！」「支持警察！！」

大群穿著白衣的壯漢齊聲鼓勵，他們同樣戴著口罩、頭盔，只是手中拿的是鐵通、開山刀、鋼棒，然而路過的警察只微笑點頭，指揮官甚至搭著他們的肩膀，友情歲月，在黑白不明的世界竟是如此赤裸。

從被逮捕到上庭僅只數天，香港的棟樑得到政府額外重視，你路過、停過、來過、叫過，都需要被關進重重深鎖。消滅了90與00一代，太陽就當照常升起？政權害怕面對未來，因為97後出生的一群，竟比港英餘孽更可惡，試問世上有甚麼能50年不變？至少林鄭月娥，連這50天她都看不破。

故事的結局是甚麼，年輕一代失去羽翼，既得利益繼續運作，活不到2047的一群享受沒有反對聲音的寧靜，警與黑友誼永固，法律制度不再有意義，香港撥入大灣區，基建崩塌加錢重來，皇后大道易名解放路，水貨塞路人口膨脹外資離港粵語消失愛國愛黨。

這就是Xiang Gang。

然後，又回到了煙霧蓋天的場面。

這一步真的可以回頭？

還是說，我和你尚有一口氣，都可真正遍地開花，等到結果的一刻？
＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝

《罷市歌》

林鄭月娥拒認錯
警黑合伙鼠一窩
市民兩月劫難磨
暴虐槍彈吞太多
但求正道仍遭禍
淚煙難滅心頭火
不畏壓迫百萬個
攀山之路花結果
念念不忘繫你我
8月5 罷工罷課
7 個地點齊跨過
5大訴求 一播再播

即推

推

三哥

推！

三哥好耐沒見

push

推
三哥

見三哥即推

三哥
Btw 陰目6 134頁有錯字
陳探長變咗劉探長

3 gor